// creating an array and passing the number, questions, options, and answers
let questions = [
    {
    numb: 1,
    question: "A sigla SAMU significa:",
    answer: "Serviço de Atendimento Móvel de Urgência",
    options: [
      "Serviço de Atendimento Médico Urbano",
      "Serviço de Auxílio Médico de Urgência",
      "Serviço de Auxílio Móvel ao Usuário",
      "Serviço de Atendimento Móvel de Urgência"
    ]
  },
    {
    numb: 2,
    question: "O órgão responsável pela regulamentação dos padrões da qualidade do ar é o:",
    answer: "CONAMA",
    options: [
      "CONAMA",
      "PROCONVE",
      "DETRAN",
      "Ministério da Saúde"
    ]
  },
    {
    numb: 3,
    question: "O julgamento dos recursos interpostos pelos infratores compete:",
    answer: "à JARI",
    options: [
      "ao CONTRAN",
      "ao CETRAN",
      "ao CONTRANDIFE",
      "à JARI"
    ]
  },
    {
    numb: 4,
    question: "Entre as técnicas de direção defensiva estão agrupados cinco elementos básicos:",
    answer: "conhecimento, atenção, previsão, habilidade e ação",
    options: [
      "conhecimento, atenção, previsão, habilidade e ação",
      "atenção, habilidade, experiência de 2 anos, segurança e prudência",
      "habilidade, ação, prudência, conhecimentos técnicos e previsão",
      "atenção, previsão, habilidade, conhecimentos mecânicos e prudência"
    ]
  },
    {
    numb: 5,
    question: "Aos veículos reprovados na inspeção de segurança e na de emissão de gases poluentes e ruídos será aplicada:",
    answer: "medida administrativa de retenção",
    options: [
      "multa",
      "apreensão do veículo",
      "recolhimento do veículo",
      "medida administrativa de retenção"
    ]
  },
  {
    numb: 6,
    question: "No homicídio culposo, cometido na direção de veículo automotor, a pena é aumentada de um terço à metade, se o agente estiver conduzindo:",
    answer: "veículo de transporte de passageiros, no exercício de sua profissão ou atividade",
    options: [
      "veículo de transporte de passageiros, no exercício de sua profissão ou atividade",
      "veículo sem estar devidamente licenciado",
      "veículo em mau estado de conservação.",
      "veículo com excesso de carga"
    ]
  },
  {
    numb: 7,
    question: "O condutor que vai fazer uso do telefone celular deve:",
    answer: "parar o veículo no acostamento para fazer a ligação;",
    options: [
      "usá-lo com o veículo em movimento;",
      "parar o veículo no acostamento para fazer a ligação;",
      "transitar pela faixa da direita;",
      "aproveitar o semáforo fechado para fazer a ligação;"
    ]
  },
  {
    numb: 8,
    question: "O trabalho de tele-entrega normalmente é feito por motociclistas. O serviço exige agilidade e rapidez. Qual seria a atitude correta desse profissional?",
    answer: "conduzir com cuidado, respeitando as normas de circulação, procurando realizar a entrega da melhor forma possível.",
    options: [
      "priorizar a velocidade das entregas em detrimento de sua segurança.",
      "conduzir com cuidado, respeitando as normas de circulação, procurando realizar a entrega da melhor forma possível.",
      "respeitar apenas algumas regras de trânsito para não atrapalhar o serviço de entrega.",
      "fazer o maior número de entregas possíveis, batendo os recordes de velocidade."
    ]
  },
  {
    numb: 9,
    question: "É correto afirmar no caso de fratura fechada:",
    answer: "que o osso quebrado não aparece na superfície e a pele não foi perfurada",
    options: [
      "que o osso quebrado não aparece na superfície e a pele não foi perfurada",
      "deverá ser socorrido sem imobilização",
      "o osso quebrado aparece na superfície da pele",
      "deve-se esperar por um socorro especializado"
    ]
  },
  {
    numb: 10,
    question: "A retirada do catalisador original de um automóvel",
    answer: "é proibida",
    options: [
      "diminui o consumo do combustível",
      "melhora a qualidade dos gases do escapamento",
      "é proibida",
      "é possível desde que se instale a injeção eletrônica."
    ]
  },
];